---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - Chronomètre
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Chronoline

ChronoLine est un outil permettant de créer un chronomètre avec plusieurs phases temporelles.


## Liens

[Le site](https://degrangem.forge.apps.education.fr/ChronoLine/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/DegrangeM/ChronoLine) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/DegrangeM/ChronoLine/-/issues)

## Présentation générale

 ### Chronomètre
 
 Pour démarrer ou mettre en pause le chronomètre, cliquez sur l'écran. Vous pouvez placer le chronomètre directement au début d'une phase en appuyant longement sur celle-ci. Si vous êtes sur téléphone, celui-ci vibrera à la fin de chaque phase (sous réserve qu'il ne soit pas en pause). Lorsque le temps est écoulé, le chronomètre continue de tourner afin de vous indiquer le temps écoulé depuis la fin de la dernière phase.
 
 ### Menu
 Le menu en haut à droite vous permet : 
- D'augmenter ou de diminuer la taille du texte avec les boutons 
- De gérer les phases temporelles
- D'activer ou non le mode écran allumé 
- De rentrer ou sortir du mode plein écran 

### Gestion des phases temporelles
Vous pouvez gérer les phases temporelles via le bouton du menu.
- Ajouter une phase temporelle
- Supprimer une phase temporelle
- Modifier une phase temporelle
- Valider les paramètres
Ces options sont automatiquement sauvegardées dans l'URL, vous pouvez donc enregistrer la page dans vos marques pages après configuration pour pouvoir réutiliser votre chronomètre personnalisé immédiatement.